美斯30歲仍在變強的祕密：主動改變

美斯就是一台永遠不會滿足的足球機器。最近10年他已經證明了這一點，未來幾年他依然會在巴塞證明這一點。如果有人還在質疑美斯，那不妨回看下皇馬對巴塞的西甲比賽。如今的美斯在與時俱進，他首次承認，自己在調整上場時間，盡量所有的比賽都上場。我們現在看到的是一個不一樣的美斯，一個身體層面和精神層面都不一樣的美斯。

美斯邁出了改變自己的一步，接受了一個現實，那就是要想繼續保持目前的水準，就必須自我調整。據西班牙《加泰羅尼亞報》報導，在美洲盃後，美斯決定重塑自我，改變自己的生活方式。這不是隊醫和體能教練的建議，而是自己的決定。

美斯決定嚴格遵循飲食規範，減輕自己的體重。過去他公開的體重數據是72公斤，但現在他的體重已經下降到了69公斤。對一位身上脂肪本來就不多的球員來說，再減掉3公斤絕對是艱巨任務，但美斯做到了。美斯希望通過這種方式找回此前擁有的，後來一度丟掉的風馳電掣的感覺。他覺得自己在場上太沉重了，需要找回輕快的感覺，而這種感覺是踢好球所必須的。
美斯的日常訓練方式也改變了。美斯過去幾年鍛鍊上半身練得太凶了，已經達到了極限，像馬天奴這樣的教練還為此感到擔憂。一些教練認為，球員上半身重量太大，會讓他們失去球場上的靈活性。

眼下，美斯加強了腿部力量的練習，以在賽季最後階段達到最佳狀態，而自2013年以來，他在賽季最後階段從未像現在這麼輕鬆。眼下季已經進入4月，而美斯身體沒有問題，他的體重更輕了，在場上也更快了，更有火花了。他的體型更接近球員的體型，對皇家馬德里，他1場比賽攻入2球，而且大部分入球都是憑藉敏捷和本能取得的。

美斯已經30歲，但他依然在進步，他知道自己還有提高的空間，如今他身體和心理都感覺輕鬆，可以心無旁騖地取得入球，幫助巴塞追求自2015年來就未獲得過的雙冠王榮譽。他相信，自己在巴塞仍然能創造很多的歷史。（沙治奧）

好波

清ho ball

美斯真係好勁
勁過老馬

樓主勁d

沙治奧又一分析

今次燈美斯

樓主空門飛機

美斯好撚勁，痴撚線
500球

精神分裂

而家d評論咁懶 改個名又有新稿交

本是同根生，何必呢

靚抽

美欺球王！

幫助巴塞追求自2015年來就未獲得過的雙冠王榮譽。
呢句幾好笑

ching好文采

留名